### ひまわり8号・9号データ検索・ダウンロードスクリプト　（2022年10月） ###

   ひまわり8号・9号データの検索・ダウンロードを行うためのPython 3によ
  るスクリプトです。検索用スクリプトとダウンロード用スクリプトの2つのス
  クリプトにより構成されます。検索用スクリプトによりファイルリストを出
  力し、ダウンロード用スクリプトの引数としてファイル名を指定することで
  データのダウンロードをします。

1. データ検索スクリプト - himawari-ls.py
  説明
    ファイル名リストを表示します。
  書式
    himawari-ls.py [-options]
  オプション
    -h, --help
        使用法を表示します。
    -f YYYY-MM-DDThh:mm, --from=YYYY-MM-DDThh:mm
        検索対象とする期間の開始時刻（年月日時分）を指定します。※
    -t YYYY-MM-DDThh:mm, --to=YYYY-MM-DDThh:mm
        検索対象とする期間の終了時刻（年月日時分）を指定します。※
    -T {HS|NC|PI}, --type={HS|NC|PI}
        データの形式を指定します。データ形式としては以下のものが指定で
        きます。
	  ・HS （ひまわり標準データ）
	  ・NC （NetCDFデータ）
	  ・PI （カラー画像データ）
    -A {FLDK|JP|R3}, --area={FLDK|JP|R3}
        間測範囲を指定します。間測範囲としては以下のものが指定できます。
	  ・FLDK （フルディスク）
	  ・JP （日本域）
	  ・R3 （機動観測域）
    -B Bxx, --band=Bxx
        バンドを指定します。
    -S Sxx, --segment=Sxx
        セグメントを指定します。
    -p, --parallel
        平行観測データを検索対象とします。
    -n FILE, --netrc=FILE
        ユーザ設定ファイル名を指定します。ユーザ設定ファイルは.netrcに
        準拠します。machineにはhimawari.diasjp.netを指定してください。
        未指定の場合にはユーザのホームディレクトリにある.netrcとなりま
        す。
    -u USERNAME, --user=USERNAME
        DIASアカウント名を指定します。
    --version
        スクリプトのバージョンを表示します。

      ※ 検索対象とする期間について
          開始時刻、終了時刻の一方のみが指定されたばあい、期間を3時間と
	します。両方共未指定の場合、3時間前から現在時刻までを検索対象期
	間とします。

2. データダウンロードスクリプト - himawari-dl.py
  説明
    指定されたファイルをダウンロードします。ファイルはtarによりアーカイ
    ブされて出力されます。
  書式
    himawari-dl.py [-options] file ...
  引数
    データ検索スクリプトによって表示されたファイル名を指定します。複数
    のファイル名が指定可能ですが、10000ファイル以上は指定しないでくださ
    い。
  オプション
    -h, --help
        使用法を表示します。
    -o FILE, --output=FILE
        ダウンロードしたファイルを出力するファイル名を指定します。未指
        定の場合には標準出力に出力されます。
    -n FILE, --netrc=FILE
        ユーザ設定ファイル名を指定します。ユーザ設定ファイルは.netrcに
        準拠します。machineにはhimawari.diasjp.netを指定してください。
        未指定の場合にはユーザのホームディレクトリにある.netrcとなりま
        す。
    -u USERNAME, --user=USERNAME
        DIASアカウント名を指定します。
    --version
        スクリプトのバージョンを表示します。

3. 使用例
  2017年4月1日0:00から2017年4月1日3:00までの日本域のバンド1〜3のNetCDF
  データをダウンロードする。
  > himawari-ls.py -f 2017-04-01T00:00 -t 2017-04-01T03:00 -T NC -A JP -B B01 -B B02 -B B03 > list.txt
  > himawari-dl.py -o files.tar `cat list.txt`
